[二線足球討論]美洲盃2019 Copa America2019

見美洲盃仲有11日開波但好似冇乜人討論 所以開個POST同大家一齊討論下美洲盃

關於美洲盃2019:
今年係第 46 屆美洲盃將會係巴西舉辦為期23日既賽事，由10支南美足協成員國(東道主巴西、阿根廷、烏拉圭、哥倫比亞、智利、秘魯、巴拉圭、委內瑞拉、厄瓜多爾、玻利維亞)以及2支黎自亞洲受邀請既球隊卡塔爾同日本。12支球隊將會分成3組(每組四隊)進行18場既分組賽，每組第1、第2名及3組入邊最好果2隊第3名會進入八強淘汰賽。

衛冕冠軍係2016年第45屆美洲盃得主智利男子國家足球隊
奪冠次數:
烏拉圭 15 次、阿根廷 14 次、巴西 8 次、智利 2 次、秘魯 2 次、巴拉圭 2 次、玻利維亞 1 次、哥倫比亞 2 次

比賽場地:
Rio de Janeiro - Estádio do Maracanã (Capacity:74,738)
São Paulo - Estádio do Morumbi (Capacity:67,428)
São Paulo - Arena Corinthians(Capacity:49,205)
Belo Horizonte - Estádio Mineirão (Capacity:58,170)
Porto Alegre - Arena do Grêmio (Capacity:55,662)
Salvador - Itaipava Arena Fonte Nova (51,900)

分組賽賽程(將所有比賽開波時間加11個鐘就係香港時間)
Copa America 2019 Schedule of Group A

14 June 2019 21:30 BRT- Brazil vs Bolivia Estádio do Morumbi, São Paulo
15 June 2019 16:00 BRT- Venezuela vs Peru Arena do Grêmio, Porto Alegre
18 June 2019 18:30 BRT- Bolivia vs Peru Estádio do Maracanã, Rio de Janeiro
18 June 2019 21:30 BRT- Brazil vs Venezuela Itaipava Arena Fonte Nova, Salvador
22 June 2019 16:00 BRT- Peru vs Brazil Arena Corinthians, São Paulo
22 June 2019 16:00 BRT- Bolivia vs Venezuela Estádio Mineirão, Belo Horizonte

Copa America 2019 Schedule of Group B

15 June 2019 19:00 BRT- Argentina vs Colombia Itaipava Arena Fonte Nova, Salvador
16 June 2019 16:00 BRT- Paraguay vs Qatar Estádio do Maracanã, Rio de Janeiro
19 June 2019 28:30 BRT- Colombia vs Qatar Estádio do Morumbi, São Paulo
19 June 2019 21:30 BRT- Argentina vs Paraguay Estádio Mineirão, Belo Horizonte
23 June 2019 16:00 BRT- Qatar vs Argentina Arena do Grêmio, Porto Alegre
23 June 2019 16:00 BRT- Colombia vs Paraguay Itaipava Arena Fonte Nova, Salvador

Copa America 2019 Schedule of Group C

16 June 2019 19:00 BRT- Uruguay vs Ecuador Estádio Mineirão, Belo Horizonte
17 June 2019 20:00 BRT- Japan vs Chile Estádio do Morumbi, São Paulo
20 June 2019 20:00 BRT- Uruguay vs Japan Arena do Grêmio, Porto Alegre
21 June 2019 20:00 BRT- Ecuador vs Chile Itaipava Arena Fonte Nova, Salvador
24 June 2019 20:00 BRT- Chile vs Uruguay Estádio do Maracanã, Rio de Janeiro
24 June 2019 20:00 BRT- Ecuador vs Japan Estádio Mineirão, Belo Horizonte

Quarterfinals (June 27-29)

June 27
Match 19: Winner Group A vs. 3rd Group B/C (Arena do Gremio, Porto Alegre; 9:30 p.m. BRT, 8:30 p.m. ET)

June 28
Match 21: Runner-up Group A vs. Runner-up Group B (Estadio do Maracana, Rio de Janeiro; 4 p.m. BRT, 3 p.m. ET)

Match 20: Winner Group B vs. Runner-up Group C (Arena Corinthians, Sao Paulo; 8 p.m. BRT, 7 p.m. ET)

June 29
Match 22: Winner Group C vs. 3rd Group A/B (Itaipava Arena Fonte Nova, Salvador; 4 p.m. BRT, 3 p.m. ET)

Semifinals (July 2-3)
July 2

Match 23: Winner Group C vs. 3rd Group A/B (Itaipava Arena Fonte Nova, Salvador; 9:30 p.m. BRT, 8:30 p.m. ET)

July 3
Match 24: Winner Match 20 vs. Winner Match 22 (Arena do Grêmio, Porto Alegre; 9:30 p.m. BRT, 8:30 p.m. ET)

Third place play-off (July 6)
July 6

Match 25: Loser Match 23 vs. Loser Match 24 (Arena Corinthians, Sao Paulo; 4 p.m. BRT, 3 p.m. ET)

Final (July 7)
Match 26: Winner Match 23 vs. Winner Match 24 (Estadio do Maracana, Rio de Janeiro; 5 p.m. BRT, 4 p.m. ET)

各隊大名單請參以下網址

想睇下卡塔爾

美州盃都二線？

巴西拎冠軍囉, 有咩好討論

見冇乜人討論

卡塔爾今年拎亞洲盃同出戰盃個陣應該差唔多

今年其實我睇秘魯

我都係唔睇好佢同日本可以出到線
出到都最多係最佳第三名

秘魯同委內瑞拉 上個世界盃外圍賽後尾鍾意睇呢兩隊
秘魯就直頭上屆 上上屆都入四強（唔計百年嗰次）

我地美欺又要入決賽炒 12 碼啦

阿根廷件主場幾靚

黑馬哥倫比亞

不過巴西坐4強 望冠軍

日本選兵比較著重備戰下年奧運所以實力有限 不過第3名出線一定有機會 3組有2個位

哥倫比亞應唔算黑馬喇掛南美排名第四

秘魯上年世界盃其實都係差少少就出線 踢法幾熱血

今年炒完下年仲有得炒

好老實
佢隊阿根廷入得到去決賽都偷笑

決賽位都book定左啦

Cueva 呢啲唔爭氣啫
打丹麥輕鬆炒十二碼

射飛機

南美爆冷溫床黎 今年南美二線都唔易踢

巴西主場作戰衰極有限嘅

望一望秘魯人選

屌你同世界盃嗰陣差唔多一鳩樣
仆街 仲係有古里路同法芬 好野

Gallese Trauco Yotun 呢啲又唔出歐洲搵下食
Hurtado差不多年紀都去下甘馬雷斯 卡斯魯達
好似Advincula呢啲借去華歷簡奴踢下都好
Cueva呢啲就算啦出過去次次都搞事
Tapia 喺荷甲打滾緊不過佢算仲好後生

艾雲古拉如果後生大把前途 又快 鋼條型又有速度腳法 世界盃果陣睇佢上黎助攻 強行爆開

法芬 古里路 呢兩年應該都仲有佢地份 仲有西雅圖個雷迪亞斯

無左Meza pavón , 得翻acuna

29歲當打之齡
條仆街真係跑得推得
我睇幾場華歷簡奴最記得除左RDT（前鋒）就係兩隻閘 即係佢同Alex Moreno

後生多兩三年可能有機會入大會 呢d身體質素好既閘位已經好少見

咦原來秘魯同委記都喺A組同巴西玩

啲波路都係偏向簡單直接
中遊波應該肯要
但大球會有啲難嘅佢

年年選唔同人換帥又密 短時間適應唔同足球理念唔同踢法體系咁樣好難登大台 我覺得meza pavon 冇乜問題 鋒線太多球星都唔係件好事

仲有高原玻利維亞

簡單直接都係一種藝術 呢d波其實好好睇

巴西第一場小組賽 應該係送三分 冇高原既玻記 應該公認南美最弱

B組應該係唯一一組次名條線會靚過首名

個淘汰賽賽制有d怪 三組分唔晒既問題

Sampaoli特別要踢Bielsa嗰種足球 一時三刻根本好難成事
無嗰個骨幹磨合返一排其實就好難
世界盃嗰期佢仲要衰淆底 臨開波先來放棄自己一路個做法

國家隊都係適合打多啲死球 簡單直接球星戰術好啲

咁多阿根廷鋒線都係天才波 年年都係汁個後防同多個好防中 但今年個陣後防同中場 冇呢d人

南美十國
唔講巴西阿根廷
就算烏拉圭 或者哥倫比亞智利 都仲有幾個球星 或者一啲睇開波都知嘅名字
去到秘魯呢啲 或者巴拉圭厄鳩多 都仲有啲人係識
委記都起碼會知Rondon

玻利維亞
我真係一個都醒唔起

委記 仲有上季美職神射手 場均0.9球 踢過拖連奴既荷西馬天尼斯

睇左玻記個名單 差唔多全部係本土果幾隊班霸大集燴

有d意外係阿根廷選左 屈福特個皮里拉 熱刺個科夫應該係阿根廷 之後果幾年既骨幹

入左已經出線啦屌

入左就6分第2出線 唔好講笑果場秘魯全場禁住黎打 丹麥點止輸一球

6分波

如無意外denmark 4分
peru6分

我反而覺得今次個後防應該唔會衰得過上年世界盃
上屆 Mercado回塘 mascherano回塘
Rojo打中堅=炸彈

今年換返健康嘅Funes Mori夥拍奧達文迪 甚至Pezzella都好
Saravia雖然係阿甲仔起碼跑得推得過Mercado
Tagliafico又喺Ajax打起左

Paredes防守技藝肯定唔係馬斯嗰皮但用波嗰啲更佳

我唔明佢揀個後生去吸經都要Foyth而唔揀Lisandro Martinez(防衛者踢得超好 阿積士已經買左佢）

玻記啲球會名好過癮
有隊叫the strongest

有隊叫Always ready 賭開南美波都識少少球隊名

奧達文迪本身都有陣膠味

只可以講 唔差過上年 但未到佢地既時代 為未來鋪路

佢唔算膠 係魯莽啫我覺得

後防老大哥唔冷靜好大件事

點解唔簡garay

有d想睇今年既美斯會去到邊

都係ge 我覺得佢決賽會係巴西對哥倫比亞
Btw 你個名令我諗起玻利維亞

法國都係靠-6波先贏佢地
四強有機會
好睇過阿根廷先

巴西過去主辦過4次美洲盃
全部都奪冠而回
可以買冠軍收息

當人們愈睇底亞軍停，佢就愈強大

呢隊阿根廷執好後面先la, 前面交畀幾個球星+後生天材波, 咁樣短時間內備戰打盃賽最實際ga la

咁等我落重本等收錢先

冇錯 玻記就痛對波叫強者 高原主場

玩小組12名過關 巴西首名秘魯次名 1.57

結果係出賓尼迪圖，M蘇亞雷斯 拍美斯

咁買1000萬都仲有500萬當收息既

想佢出L 馬天尼斯拍美斯

後防好左既,起碼都有幾件踢緊四大聯賽

熱刺個gazzaniga 同lamela 傷咗？點解冇入選

Lamela近年就算唔傷 都好難入選

龍門兩個本土 都好穩陣 一個河床一個小保加

烏拉圭黃金一代既最後探戈

鋒線真係老化青黃不接 都係果班老將打番

都叫做拎過美洲盃la

後防都花化哂啦

蘇7屆屆都踢唔到

不過烏圭班新仔又好似幾有潛力接到而家黃金一隊班

鋒線 真係好難突然之間搵到成班咁高級數講緊係條鋒線 10年到呢家 除左科蘭都冇乜變過

咁鋒線又真係難搞咗d
唯有中場同後場做好d打突擊啦
就算鋒線有1-2個彈起都唔會夠隔離兩個大國勁

高美斯囉
世界盃得咁少上陣時間

中場 其實接班都有 慣常打442個陣式其實體系都夠 係真係鋒線搵唔到人 後防 兩個中堅其實好勁 兩個馬體會正選同國家既中堅 馬體出品

我都想知，幾年無用Gary’s

前面打世青都幾勁，尼古拉斯盧比斯、Gonzalo bueno、艾雲拿迪...

但近年除左迪亞高洛蘭其他都好沉

3個教練都唔用

睇巴拉圭支持下我哋浪射大師oscar romero

艾米朗唔知出唔出到

雖然完全冇贏面，但支持我國！

以前就中堅前鋒勁，中場廢
而家中堅一樣勁，但變左中場勁，前鋒廢（後生嗰班）

賓坦古、杜利拉

全盛烏拉圭打到入世界盃四強+2011美洲盃冠軍，嗰班黃金一代應該收貨啦

當年阿蘇、卡雲尼、科蘭三叉戟+高甸拍盧根奴中堅

都已經就黎10年前既事 果陣仲係中學捱夜睇 果年好多世界波

當年嘅703戰術，後場有波就俾佢三個自己舞掂佢
佢三個又出奇地咁夾
科蘭做大佬carry兩個新仔，墮後較炮、遠射、組織一手包辦
可惜10年後烏拉圭到今日都仲係靠緊阿蘇同卡雲尼，無人接到班

科蘭走左之後就一直 打442前面都係擺佢地兩個舞

唔知美洲盃有無機會重演，佢兩個世界盃對葡萄牙嗰場，嗰球互傳40碼長傳嘅入波

好難做到 有少少運氣

即係樓主個名
馬會啲波間中都有

南球盃 豉油盃都會見到

但入4強就好大機會作客巴西啵

麥斯高美斯仲可以寄望一下 不過睇下轉唔轉到會先

智利老化到 仲選緊fuenzalida medel呢啲

阿根廷次名出線

14世盃個陣6、7成似

邊到有得睇入選陣容

wiki啦

智利黃金一代直頭收曬皮，18世界盃都入唔到
不過都叫連攞2015、2016兩屆冠軍，仲要連贏兩次阿根廷，都應該心滿意足啦

今年都無咁搶，同埋雖然話佢同stuani 都高身價，但都係射手型，唔似蘇亞雷斯同卡雲尼可以自己嚟

到四強仲想打弱隊？

巴西有齊天時地利人和 拎左9成

好開心咁多人講南美波仲要唔只係巴西阿根廷

加雷踢完14年世界盃定15美洲盃之後都無再效力過了

拉美拿踢百年美洲盃嗰轉係幾好表現
但佢呢啲位完全唔缺人用

阿根廷鋒線翼位甚至攻中都人材過剩 但中後場就一向麻麻地

Gazzaninga就算啦 正選都無
點同河床同小保加嘅正選爭

我係唔明佢連初選都唔撚揀Walter Benitez啫
喺法甲咁柒強

係喎都唔為意你個名原來就係

烏龜係咪重係泰巴尼斯教
佢上次已經要揸拐杖

Almiron點會無吖
我覺得巴拉圭最盞鬼係仲有奧斯卡卡度素踢緊

睇陣容拎硬啦 除非打假波

巴西輸親都比啲四年睇一次波嘅中老坑話假波架啦

四月果陣話傷 唔知趕唔趕得切

巴西要雪恥 踢過14果班好多都唔敢睇 你睇下奧斯卡 in泰迪we trust

無錯佢份約去到2022

有入選呀almiron

留意返日本、卡塔爾年頭踢完亞洲杯
有份踢既美洲杯唔可以出
所以呢2隊應該陪跑only

今年咩台播

Now 獨佔 有訂購星級體育組合 加一次性300蚊就可以睇晒

點解個神射手仲有入選

前年賭波開始留意南美波話時話 岩先翻查巴拉圭個名單有利伯泰迪個前鋒高佬

睇條籤都係拎硬 四強先打強隊 以戰養戰

硬係覺得吹吹下出事

應該係參加過一月亞洲盃嘅球員有權唔接受國家隊徵召 球會可以唔放人

而唔係踢過亞洲盃嘅唔可以再出囉

不過呢啲年中日子都無球會賽事踢 就爭在球員自己願唔願踢
同埋日本個方針都係盡量揀另一班人去踢美洲盃

又最重要嗰一點係
就算呢兩隊full team過來都只會係陪跑only囉

最好啦
由細到大都唔多likey巴西

可唔可以搵隊第3名出線

2015

卡度素
次次關鍵12碼都抄

屌 就係我講緊踢利伯泰迪果個

賓菲加 對車仔 歐霸決賽 射失

世界盃 8強 對西班牙 0比0 60分鐘 入左就泊巴士泊到完場 好似swiss咁守死西班牙 佢射失

咪就係奧斯卡卡度素
2010世界盃咪佢炒十二碼
歐霸盃決賽互射嗰次又係佢射失
馬天奴11年唔揀佢就拎左亞軍

睇佢踢利伯泰迪唔差 原來係亞洲落過班雖然有呢D柒事

心理質素拍得住洛賓

西班牙，車路士多得佢先捧到盃

射失嗰次係下一年同西維爾互射
對車路士佢入左個十二碼追返一球架

佢踢賓菲加嗰陣入好多波
FM當年好好用的

查斯古特，卡度素呢類球員射術根本唔係突出
勁在走位 走位時機好生波門前咪入得多
12碼呢d死球都射唔掂

西瓜算唔算

卡度素同Trezeguet兩回事來喎

西瓜都係
走位勁，腳法差，心理質素9流

雲佬好d，但偏偏炒左個12碼令到阿記全季不敗
不過插水狗黎

踢走個世界盃..
佢贏過，佢d隊友(makelele, sagnol, gallas, abidal, ribery, etc)未贏過。。。

足球呢D成王敗寇姐

都岩，italy入哂，查古入左都唔代表射落去法國贏

有樣好緊要既野冇係 #1果到咁 就係 今次美洲盃有VAR

我講踢法類型
射走十二碼好多人都試過啦

其實射碼射失真係唔怪得球員 心理壓力好大自己試過淘汰賽射第6輪驚到腳震

NOW有無得睇

加300

卡度素都好多年歷史 賓菲加神鋒

呢個真

有係亞洲踢過咩

定係特拉布宗計亞洲

我打多左懶得編輯多次 SOR...

係喎
benfica 屆屆都輸

但查古，卡度素 係球隊當時最強射手
其他d 韋托 沙洛 艾比度 後防都入

賓菲加中左魔咒架嘛
入親歐洲賽決賽都會輸

比人咒

講起var諗起上次智利搞 打晒mma可以黃牌都冇

以南美既埋身粗野 再加南美慣常誇大動作 所有野盡顯眼前 今年應該好多利是

南美波成日都有紅牌 場場5,6張黃

今年我反而覺得阿根廷有機挑戰巴西
智利鳥拉圭個個老到爆
阿根廷新舊都有
尼馬比人告影響心情 耶穌廢但永續正選 眠奴傷完無態同不受重用
吓咩事花膠今年傷沉

真是要好視乎阿根廷中場班新仔打唔打得起了

又唔係世界盃年丁咧邊有抖暑

等左好多年想睇美斯打中場，前邊根本唔使佢都掂，但中場睇到嘔

原來今年都美洲年
美洲金盃同時開波

佢墮後，一失球權就仆街，又唔係唔知依家阿根廷個防中位幾咁弱

非洲盃就隔一個星期開波 仲有女子世盃 u21歐國盃
好熱鬧

睇好哥倫比亞入到決賽原因其實係因為個教練

仲有依家打緊世青盃

教練教防守好好，但進攻就

美洲金盃好多魚腩隊

True
伊朗咁多進攻好手係歐洲聯賽發光發熱
有荷甲神射 瑞超 比甲 希臘超射手榜次席
但世界盃全部都冇咩表現

其實葡萄牙教練係咪通常都識守唔識攻

今年有兩隊波世界排名比香港仲低30名

以球星黎計
最好戲碼應該就係美洲國家盃 跟住就u21歐國盃 非國盃
美洲金盃仲無聊過女子世盃
黎黎去去得兩三隊爭

美斯登基

登唔到就下年, 一定登到既

美洲盃唔計登基

我真係第一次聽人講楷仔既射術唔突出

美洲金盃墨仔訓喺度踢都贏

咁你要睇佢世界盃嗰陣對手係葡萄牙 西班牙
連摩洛哥都好守得

本身伊朗基羅斯都係守波行先

下年請, 加拿大, 危地, 呃瓜, 巴拿馬之類
最好打雙循環制

實可以登基
一定要計
花迷可以瘋狂打飛機

李澤楷個仆街射波都唔掂嘅話佢就真係無野突出了

呢度正經傾波就比你講埋啲戇鳩野影響曬

搞到去亞洲盃都打穩守突擊 控住黎守

要伊朗主攻姐係自爆 級數差得遠就話贏得輕鬆

厄瓜多爾本身就南美足協嘅，點「請」呢？想抽水但連常識都冇，Fact check又唔做，真係滑稽。

Hungary
wales
Iceland
Austria
poland

呢度正經傾波就咪撚搞事la

要搞自己出公海開po慢慢搞飽佢

係咪撈亂咗barrios

樂觀蛇咁早已經驚定先？

出面閻家都係咁開po

btw咪理佢正經傾波la

咪理個傻鳩低能兒啦
講埋啲野九唔搭八

唔好玩啦 上場委內瑞拉都炒三比一

其實抽水冇問題 盲抽 加連對樣野最基本既認識都冇 就唔好獻醜

第一日識樂觀蛇咩
唔識又要9up係佢特徵來

講開又講
美洲盃啲開波時間好濕鳩
香港時間朝頭早

冇計 除非要人地南美一朝早起身踢波

我小組賽段時間收夜晚3點 睇晒了

睇番今年巴西d球場 全部都世界盃d場 好靚

Maracana

足球聖地

輸波聖地

又未去到咁

其實想小花拎美洲盃

覺得佢值得1個國際賽盃作總結

呢啲野好邪

唔知點解佢地兩個有時令我諗起70s Cruyff Beckenbauer

聽朝友賽巴西

Nowtv要加$300
但閪時間

就係講緊佢地亞洲盃都變到唔識攻
利申伊朗fans
對強國都要鳩猜

我都係返夜 睇晒
8強開始去現場睇

想佢繼續贏唔到 點都要差c朗dd

其實我係皇迷都想佢拎 佢值得

成日要人加錢 4年前個屆開始已經係咁
美洲盃又唔係多球迷又唔係靚時間
完全當現有客戶係狗

你去巴西？

c朗咁難拎反而拎到
美斯咁易拎就差少少
下年啦 下年啦佢地主辦
今年係巴西的了 唔係巴西都哥倫比亞

今年見過佢真人我好滿足了
贏唔贏好閒 睇到佢踢波就歡喜

冇錢都要去 會睇到決賽走

睇巴塞踢歐聯？

哥倫比亞下年都主辦喎

係呀
之前睇左八強次回合對獌
同埋一場西甲打皇家蘇斯達

係 純粹覺得阿根廷下年大機會過今年
賽制又唔同

有無人已經join左now 300大元了

見證球王撚化曼狗

正喎

飛巴西係咪要轉好多轉機
加加埋埋成三十個鐘

我咁大個仔都未去過美洲大陸
同埋嗰邊好似都要小心啲人身安全

嗰陣我望住迪基亞甩手以為自己眼花

前屆有join 今年唔太想join
重點係佢都冇配套節目 又冇特輯 球隊介紹 或者搵人去當地採訪個d
完全冇誠意
考慮搵link算

羨慕!! 我打算學西班牙文學完一排去南美旅行

手足一齊比NOW屈300

以南美黎講烏拉圭最安全 犯罪率極低 治安世界數1數2

係呀 機程長 機票又貴 來回一轉巴西ge價錢
差唔多夠買3次來回歐洲
得十幾日假
度左好耐先諗到點去最抵

我都係第一次去 聽去過ge朋友介紹
唔去最危險ge 聖保羅
最怕巴西不論決賽贏定輸 班球迷都會發癲

學完真係要去
南美人咁熱情

自己準備讀葡文 不過西班牙文更有用

智利好似都算安全

不過估唔到烏圭係世界上黎計都算安全

我都係繼續靠reddit算

拉丁美既女女好正好想識番個

巴西 阿根廷 智利 烏圭 委內瑞拉d女應該最正

同埋好想去Galapagos 超多動物

實際上我係學法文嘅
去到巴塞
啲Catalan有啲字似法文仲多過西班牙文

不過去旅行都係小心啲扒手ok
應該無咁易撞老笠掛

呢個有難度 好似係厄瓜多爾搭船都要一段時間

哥倫比亞D女女都唔差 最鍾意啡啡地膚色果D

我淨係聽人講 喺布宜諾斯艾利斯搭船去蒙特維多好似香港過大海去澳門咁

十幾日 巴西都唔夠時間遊啦

正路起碼要一個月 飛機都冇日半兩日 打算轉工既空檔期去

係咪因爲Catalonia近法國
所以似法文

有人話未比人偷過野唔算去過聖保羅
偷野唔驚 一向放隨身物品都放得好安全
去咁多次歐洲東南亞都安全
不過真係驚老笠 拎住刀個d
希望唔會 仲要唔係得自己一個人 顧唔到咁多

係 好遠 但真係人間最後一片淨土 去之前要先接受消毒

古銅

仲要身材正

咁近 有機會再去南美要去下
我只知伊瓜蘇瀑布個邊係巴西阿根廷巴拉圭三國邊界
可以一日走三國

係 今次去三個城市
主力Salvador同rio 每邊都係去得4-5日
一定行唔晒
冇計 窮 同埋今次主要為左睇波而去
遲d讀返書有多d時間再去過

agger 南美地方又大
每個國家兩星期就差不多
好想去晒南美十國

坐後備席睇艾達攞冠軍
都幾難

Now不嬲都係咁
除左歐國杯
其他無咁受歡迎既都係hea做
西甲歐聯都無廠景

咁本身開賽前冇咩人估葡萄牙拎歐國盃ge
而且歐國盃強隊多好多

得英超 歐國 世界盃有廠景
仲要好多西甲意甲波都冇廣東話
聽得掂英文都覺得好無癮

但佢地一路踢黎剩係對一隊強隊
仲要踢個場就無左牙朗

但佢同阿根廷一樣都對過克羅地亞同冰島

所以阿根廷咪比人話廢
但葡萄隊隊都和

反撲歸真既年代 南美隊應該好多都踢防反

一樣贏唔到冰島
加時挨左百二分鐘偷雞贏克羅地亞
其實嗰年葡萄牙真係痴撚線咁碌上去贏

伊瓜蘇啲人通常都巴西阿根廷兩邊走？

我就plan過去布宜諾斯艾利斯嘅但係好撚遠嘅關係無實行

場場和 贏得一場wales
如果16隊出左局9世
克羅地亞又中柱(不過兩年後好似個天要還番比佢地咁，連續兩次射12碼都贏係好少有，世界盃亞軍對小國影響力隨時大過歐腳盃冠軍

南美波其實傳統上一樣係咩踢法都有
Btw阿根廷出超多領隊

睇巴西好多防反 榜首果幾隊好似都係
起碼有4，5隊領隊都係阿根廷

90年阿根廷靠最佳第三名出線
十六強一比零挨贏左巴西
八強（南斯拉夫）同四強（意大利）都係互射晉級

最後比人12碼絕殺

其實上網大把link睇

想係電視睇 唔鍾意對住電腦mon屌波

巴西聯賽我少睇
我睇阿甲多啲

光頭佬Sampaoli係咪去左教山度士
我見呢幾季都係彭美拉斯威威

但要講國家隊啲領隊
Pekerman Gareca甚至Berizzo呢啲阿根廷佬都係主打快節奏 傳球進攻多啲
Tite都係打主攻多
反而Scaloni我就真係未知佢咩料
真係counter attack都係烏拉圭呢啲

數漏左Quieroz轉左去教哥偷比亞
佢哋應該都係反擊嗰啲架啦

上兩年開始睇態該見唔到森派奧利係彭美 呢家彭美大飛教 Gareca既秘魯 泰巴雷斯 教烏拉圭都係呢種442防反 不過根基紮實 夾慣晒 好穩定

我知大飛個仆街教彭美拉斯
係出奇在光頭佬竟然去玩巴甲

同埋覺得委內瑞拉應該有啲驚喜

Btw 啲波開始踢友賽熱身
巴拉圭贏緊洪都拉斯1-0

哥倫比亞打反擊應該好癲 好多個跑得

覺得上年拎世盃會係巴西 泰迪教到隊巴西可以破密集 奈何上年係強強對碰 邊隊主攻邊隊就死 巴西真係飯飯有 遠射死球 中場後上 有邊路速度突破 有盤扭好既人 就輸係一個角球 一個反擊

所以盃賽呢家野真係好難講

尼馬又傷

真心唔應該輸比比利時
不過四強打法國我都覺得係法國贏

又來？
我見Richarlison入波

十八分鐘換走左 又喊哂口

法國收成期 冇辦法 套防反戰術 再加咁既腳真係防反433教材 輸比利時少少運氣 本身開紀錄先應該係巴西

單強姦案有排搞 影響士氣

我反而覺得比利時應該冠軍。

下搞乜鳩 咁玻璃？

我覺得屁馬 反而令巴西進攻會快啲

傷出

我反而覺得巴係唯一有機贏法國果隊

比利時炒左Wilmots呢個毒瘤即刻提升左實力

但比利時套352都好大問題 左翼衛卡拉斯高

唔覺比利時除左識恰鳩英格蘭之外我唔覺得佢地真係咁強
尤其是呀世三 號稱一場十次過人 下下推到落底過曬龍埋唔到中間又出唔到波有咩用 不過迪布尼就真係好fit嘅

佢哋搵勻成個國家都無左閘

+1
對巴都係咁岩先入兩球+卡吐上身

成場比人射左N次係卡吐救晒啲波出黎咁滯

比利時第三真係極限了

我上年撐格仔決賽睇到幾灰

我覺得人勁教練鳩

團結度太低 語言問題好多更衣室政治

尼馬又又傷，唔知會唔會退隊

略有所聞，但見佢地咁齊腳，又有幾個高大衰可以屈高。

入到四強起碼內部問題無以前咁勁

伊拉克當年咁亂都亞洲盃冠軍

佢哋入到決賽超額完成架啦

係咪想有個下台階退隊
如果唔扮傷 一陣比單官司影響到比賽心情
又比人口誅筆伐

伊拉克係打仗 唔係更衣室自己鬼打鬼嘛
佢哋自己可能好撚團結
Younis好強 靠亞洲盃入金球獎名單

敍利亞打緊仗，都只係差一步就入到世界盃
流離失所、家園盡毀，連主場都無得用，都可以捱到最尾一round

本身球員都分開遜尼派同什葉派
個重點係人地可以足球還足球

比利時嗰堆連語言都唔同
一班講法文一班講荷蘭話
基本上仲難溝通

有冇直播？

我都明白嘅
我都係指出如果球員有一個共同目標
係可以為左個目標妥協姐 放低好多野
如果去到國家榮耀面前仲要搞內鬥其實好傻

文字直播

秘魯贏緊哥斯達黎加1-0
Cueva入波

美洲盃咪派膠就得

如果perisic 2016入左，唔係中楣比人counter搞掂，隨時捧盃係croatia...
個隊法國咁撚鳩，鳩到輸比葡萄牙，而poland wales 都唔係強

反而2018又有mbappe又pavard ，正選出番kante
2016係payet/koman sagna evra

古天奴係國家隊踢成點? 頭先無睇

法國嗰年仲有氣勢過舊年 仲要主場
根本就完全唔應該輸比葡萄牙
嗰期四強連德國都打爆埋

自己on9保守

成個plan 針住C朗黎踢
點知C朗一提子一縮就唔識踢

c傷一傷火力全開攻上去應該唔洗輸

迪尚on9 屌捱夜睇左成場西波
基佬換走換真耶克 佢老味 空哂都射中柱絕殺唔到

德國個場。。 其實係德國踢得西姐
小豬打排球

其實唔係

下線少一日休息好撚唔公平
左右閘兩老完全跑唔郁 無助攻 點入波

好心第3場就比佢地抖下出下盧卡甸同謝叻 踢足7場 cls

葡萄牙踢左兩場百二分鐘添 咪差唔多

我睇完90分鐘已經頂唔順

無諗過無左朗既提子會贏到所以走左去訓

martial 係場邊個時比人入左

嗰陣點會係保守...
係越踢越比葡萄牙拖到老鼠拉龜

兩年後保守波佢先有得贏

但成場波個戰況係佢無意欲強攻

提子擺到明塞死後面, 但法國佢地禁區人面擺既人根本唔多

妹妹下
好似贏硬咁
屌

岩岩完果季阿甲係racing 定 defersor拎冠軍

競賽會贏左啦
防衛者有場關鍵波輸左比隊閪隊
競賽會提早兩輪贏嘅

講起Defensor真係幾有趣
隊波個領隊長尾仔係Sampaoli前助手

佢地今季有個巴拉圭仔Matias Rojas都有份踢今屆美洲盃
射罰球幾勁的

可以留意下 防衛者波如其名好守得

我覺得德尚都係鳩鳩地，贏在夠穩陣。

佢哋今季超高水準發揮
佢地係場均射波第二多而且比人射得最少嗰隊來

我睇好個左腳仔中堅Lisandro Martinez㗎
完左季阿積士即刻入左貨買佢

隊波個名真係特別

南美大部份球隊名 都係同關 獨立戰爭事 好多隊 有解放南美既英雄

Deschamps唔差啦
教摩納哥同馬賽都ok
係打親進攻波都閪
最後谷鳩氣縮矮仔打穩守突擊算數
又比佢拎埋世界盃嗰下搞笑

去阿積士前途冇可限量

啲球場名搵啲名宿/會長來命名都好可愛
隊隊主場都係人名來

最過癮係小阿根廷人個主場係馬勒當拿
紐維爾舊生係比爾沙

美斯好似都係舊生會青訓

啱啱查下 原來長毛仔領隊下季去教獨立隊
獨立隊個hockey佬比人炒左

獨立近呢幾年都踢唔起 又係同河床一樣踢作客波

係唔差，不過覺得佢解決唔到問題。

其實我覺得美洲國家踢波重正過歐洲國家
要我二揀一我一定睇美洲杯

係，好有趣，睇波學歷史

歐洲波睇慣左都冇乜分別 美洲波實力平均d 可以睇到主場同作客表現可以差好遠

大把人喺度出身

馬天奴
比列素
普捷天奴

淨係呢三個領隊嗰陣都係同一隊跟住比爾沙

如果唔係一早打起左轉埋會 巴迪斯圖達都是佢地隊友

其他好似辛仙尼
森美爾
軒斯
麥斯洛迪古斯都係呢隊出來

美斯就特別啲啦細細個就去左巴塞醫病

佢好似施舟咁囉
管更衣室好
但球員唔夠勁就仆街得

又係歷史悠久既球會 近幾都係差

歐國盃上屆擴軍玩廿四隊開始真係好多好難頂又wfc嘅波

一玩24隊最佳第三名就會好多走線 hea踢留力保守閪波各出奇謀走出來 唔睇場波個過程就幾過癮嘅 睇左場波就真係屌兩聲

咁始終呢啲唔算話好大間嘅球會係咁架啦
過左個黃金期自然而然就近況一般
又唔似係河床小保加big5嗰幾隊咁
加埋全球化左
連big5喺個食物鏈都要比歐洲大球會食住
佢哋呢啲更加無力

咁我覺得拖舟陣式變化都幾多，比球員自由，又識養住阿朗，勁過德尚既。

教摩納哥入歐聯決賽 八年後馬賽都入到八強
馬賽拎法甲冠軍破里昂壟斷 仲連拎三屆盃賽

佢執教功力唔曳架
上述呢兩隊都唔係咩豪華陣容
更何況要將隊國家隊波喺兩屆大賽之間調整到由攻變守唔係想像中咁簡單

2014 世界盃附加賽次回合改變左歷史

南美自由盃同球會盃賽制都幾得意下，
球會盃無分組賽，場場都要主場作客
無加時，180分鐘打和，作客入球都一樣射十二碼
接近每一隊球隊上半場0比0，下半場先開始

Neymar bye bye

南美波好慢熱

尼馬冇得打美斯杯，巴西有機

有無咁玻璃

尼馬唔係好適合現代足球的風格
佢有射術，腳法，過人能力好強
但係身體對抗性同脾氣勁差

佢無得打先無機
已經唔講Tite個陣超倚重佢

去到後段無人擔得起大旗呢啲球星波都幾傷

......
歐聯神射手同助攻王都拎過你同我講唔適合現代足球

而家好難估邊隊大機贏了

巴西足球歐陸化我覺得更加需要佢呢種球員

佢對抗性唔差la

脾氣好多球星脾氣都唔係好喎

係時候賭喇咁多位 補選邊個

最主要問題現代足球講迫搶，走位配合同抗逆能力
今年利物浦同熱刺都入決賽好明顯的例子
尼馬係好波，腳法好細膩
但係踢巴黎一入淘汰賽

尼馬設定上基乎0分擔防務 但進攻呢D球員比任何人重要 就係可以高位逼搶下擺脫對手 其實我覺得每隊都需要有1個尼馬呢D球員

先唔講尼馬無份踢場淘汰賽
再唔講你對「現代足球」奇妙既認知
尼馬唔幫手迫搶?

「最主要問題現代足球講迫搶，走位配合同抗逆能力」
第一樣都算
走位配合同抗逆能力?
邊個年代既足球唔需要?

仲有呢兩點弱啲係咪就完全唔可以喺現代足球生存?
定係你認為得C朗先有資格叫踢波?

剩係諗補選邊個都頭痕 會唔會係LUCAS 或者金章安

講開賭
我啱啱賭左場墨仔委記
唔係尋晚一早訓撚左無買到葡萄牙我都廢事玩

墨仔咩盤 半一?

巴西本身有無出過preliminary squad ?
如有既都應該只會喺呢堆人入面揀

唔難
下年阿根廷請邊隊來踢都得

讓平半 1.71咋 半一我未必夠膽上盤 委內瑞拉之前好多場都無輸過因為
不過埋單墨仔贏3-1

WIKI 冇講有初選名單 好似直接就23人名單

收皮啦屌你老母
學識厄瓜多爾喺邊先出黎9UP啦

係啦，球隊平衡到咪得。

咁就5年

咁就難估啲

我諗巴西人唔會想記番起 我都唔敢睇番果場波

係咪每年一屆？

四年一次但近有因為 美洲盃成立二百年 係16年搞多左次加上 下年開始轉雙數年搞所以2020要搞多次

應該係巴阿巴圭都可以短時間來回去晒

其實就係南美佬想CAP水兼夾做野乸西

去南美對香港人黎講真係有點痛苦
一年得十幾日年假邊可以去得盡興

一百年啫

今屆美洲盃
阿根廷同哥倫比亞籍教練比較多

我成日打錯字 sor 語癌

係ge 但有得揀都想開電視睇
利申返通宵更 朝早返歸睇

佢都無係巴黎踢過淘汰賽

二百年真係好誇張，1816年巴西都未獨立立國

一樣 我揭幕戰 開始番夜番到四強

我記得2015嗰屆
八強出到來有五隊都係阿根廷領隊
仲要去到四強四隊都係阿根廷佬教

今屆突然多返啲哥倫比亞佬
但都唔是教哥倫比亞

【突發】
#巴西 宣佈尼馬腳腕韌帶撕裂，將缺席整個美洲盃賽事，佢哋將會補選另一個球員頂替尼馬。

現代足球歷史都好似無200年

佢今年真係係咁傷

彭美拉斯好似係大菲教

史卡朗尼真係無得捉 第一次擔正
好似係無人敢做推個人去死咁
比爾沙 肥普 施蒙尼都唔似會返去教國家隊

犯太歲 百病纏身

對佢黎講，養傷=蒲
私生活差到

委內瑞拉係中前場有一兩個彈起左
但後場無變過
以前阿蘭高個期可能仲勁

睇開南美波有無留意過，阿根廷係無黑人，即係純黑嗰隻

以前舊登睇過篇文，話大約二百年前，阿根廷捉曬啲黑人男人去打仗同勞役，所以好多代之後無曬純種黑人

有無人記得睇過呢篇文？

個烏龍波輸壞左
我上年都貼巴西

反而睇好下年歐國盃係荷比兩個鄰國最有機會
至於法國 如果keep到份爭勝心同繼續打穩陣波都大機會

格仔亞軍都係極限架啦
我都好灰
不過已經令國民驕傲

如果有達荷特

講內鬥就不得不提愛隊荷蘭

實戰救港

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

首先自己唔係c朗迷，但是今年歐聯巴塞如是，阿積士如是。利物浦對巴塞的賽事說明左好抗逆能力差少少你都可能比人反勝。
巴塞打第二回合前，邊個估到4比0？
但係利物浦追下追下，最後仲要巴塞業餘水平的錯誤
證明盃賽在90分鐘的細節先係決定成敗，但係尼馬又可唔可以呢？我就好大疑問

你又arm 其實個條線葡萄牙/克羅地亞出線都會贏到冠
法國個時未有包皮
而最重要係個年佢地心態唔得
決賽未踢就當自己贏左咁

今年阿根廷都應該會呢篇潮文 睇下邊個常常痛罵年輕頭員

咁同你所講既"現代足球講求走位配合同抗逆能力" 有咩關連

果個中場咩名 可以留意下

好似有個defensor球員去左阿積士 值得來季留意下

啱啱走去google

英格蘭足協喺1863年成立
同年英國鐵路工人將足球呢項玩意帶到去阿根廷
1870年係英格蘭對蘇格蘭第一次對賽 視為史上第一場正式國際賽
1871年第一屆足總盃

咁真係無200年

巴西有d球隊直情用創立日期做隊名
好記得有隊波叫十一月十五日

另外智力有隊波係由巴勒斯坦移民創立
就係有賭波一定識ge柏利斯天奴（Palestino)

另外好多學校名
利加大學勁到踢過世冠盃決賽

之唔係lisandro martinez 我吹奏左幾個月
左腳仔中堅 用波好好 缺點係矮

天主教大學同智利大學

克羅地亞贏唔贏就唔知
但法國以為贏到德國就係冠軍
其實個場德國自己on9 手球

所以2018年佢地連續射贏兩次碼
其實個天好似要還番一次deep run比佢地咁
始終黃金2代最遠都係行到歐盃16強兩次
世界盃直頭得分組賽，2010入唔到tim
不過已經無Srna同Olic Kranjcar個d

給我往死裏打

北韓都有幾多月幾多日

小保加 logo係關瑞典國旗事

Lisandro Martinez

why not both
歐洲就比較謹慎 球星多
美洲就可以大開大合 但得5-6隊叫講得出名

認真要揀一樣黎睇
會揀16隊年代ge歐國盃
96 00 04 08呢4屆都好高質

我之前都聽講過呢啲野
中文就搵唔到
英文就搵到幾篇文講

2016

烏拉圭

委內瑞拉個後生仔龍門唔知仲有無咁神嗰陣南美外圍賽後段起用左佢撲到隊隊無曬符
但其實佢17年仲踢緊世青盃去到決賽先輸比英格蘭

唔好位換位啦
反正位換位根本無邊個有尼馬級數
強徵保連奴啦

lucas值得 但金章安對變陣功能大d

00 同08好睇
04唔睇希臘都還好 啲波好悶
不過佢地守得贏 仲要唔係靠碌 場場都係查理斯迪斯偷到雞嗰下真係好癲

一百年姐

陣間揀件vinicius 入去算撚數

佢有改返架 不過手快快打錯字呢家野

正 就算早場都可以返住工睇波
你懂的

歐洲始終大部份香港人睇開歐洲聯賽
歐國杯始終會熟D人
同埋歐洲國家係戰術果D係行得好過南美
南美就真係個人技好

同意16隊既歐國杯好正

04 睇希臘防守+偷雞戰術

巴西冇左佢我覺得冇問題
不過尼馬可能錯過左佢球員生涯唯一一個成年隊國家錦標啦

雲仔唔差的係finishing 有排練

仲有下年

同埋南美波個時間，除非返工可以得閒到睇波唔係根本睇唔到

想睇下篇文
厄瓜多爾好似最多黑人
烏圭就少數
玻利維亞同委內瑞拉都係罕見 啡人多

洲際國家杯唔算？

洲際國家盃唔拎好過拎 邊隊拎死邊隊

其實一路唔揀icardi已經係內亂一種
dybala又會比美欺食住

但佢暫時大賽評價最好就係13洲際國家盃

你講而家？
其實我想講踢過祖記個連干
另外我幾鍾意西甲個個彭拿蘭達
前面就朗頓 同埋美職神射馬天尼斯
btw委內瑞拉前年世青亞軍 唔知有咩人成到材呢？

04唔講希臘都好過癮既
a組有葡萄牙出線 西班牙出局 濕手巾牙朗初嚐勝感 俄羅斯莫斯托禾屌領隊比人踢左返歸
b組就謝拉特回傳送三分比法國之後朗尼橫空出世
c組就瑞典保加利亞默契波踢走意大利
d組 捷克嗰屆最好睇既波來

因為捧荷蘭 都會睇下荷甲隊
就係簽個時完全唔知佢邊個
睇球王片就幾好j
希望你吹奏佢成功上位啦

提子個龍好似赤手救左碧咸12碼

srna冇份係遺憾黎
生不逢時

April25
北韓球隊用個d日子就有政治意味

南美就真係隨心隨意hea住改
邊日成立隊波就做隊名

強者

老豆過左身佢堅持上陣
結果咁樣輸
中楣比人反擊搞掂完全係黑仔到

呢個又係有趣
好似話當時班創會成員決定用之後個日第一架駛入Bueno aires ge船枝旗做主色
個架船就係一架瑞典船黎
於是波衫同logo用藍黃色到而家

兩年前u20嗰班有8個人已經做左大國腳
但入選今次名單既應該得三四個
最出色當然係個龍門Farinez啦
你提到嗰個彭拿蘭達都係其中一員
仲有個Yangel Herrera 今季喺huesca (西甲降班隊)踢左十幾場
最可惜佢唔揀踢山度士嗰個soteldo

彭拿蘭達好似球會無乜機會踢?

今次都有d美職球員係到 係委記冇選明尼蘇達聯個昆迪路 不過佢質素未必代表到國家隊

08年土耳其連續3場神奇反cup
西班牙最華麗ge傳控
艾沙雲驚豔
荷蘭分組賽大炒前年ge世盃兩隊決賽隊伍

04年希臘其實守得高質
同埋個屆最應該冠軍係捷克

不過你講都無錯 唔計希臘都好多精彩球賽
四強葡對荷 八強葡對英
分組賽有北歐假波 伊巴蠍子擺尾 捷克反cup荷蘭 朗尼18歲橫空出世 法國3分鍾反勝英撚

00年歐國盃直頭被坊間譽為足球史上最精彩大賽週top3
西班牙斯洛文尼亞挪威南斯拉夫個組場場癲鬥狂龍
四強荷意被譽為史上最精彩ge 0:0戰役
葡萄牙分組反勝英撚
決賽法國補時絕殺
加斯李澤楷世界級黃金入球

捷克傷左尼維特最慘
唯一一屆世界盃又一開波傷左真高拿，巴路士唔fit
咁就出左局。。

算 唔記得tim
雖然對巴西黎講真係好飛機盃下

估唔到 西班牙個3場 係vicente 唯一一屆大賽
之後就傷追人

話說阿根廷足球源起真係英國啲鐵路工人帶過去
點解會咁多鐵路工人呢
我印象中就係班英國佬發現呢度投資好正
好多草原養牛牛 仲係南半球 氣候相反啱啱可以補充到北半球冬季既需求
咁就帶埋冷藏同鐵路技術去左嗰邊 又起牧場屠房鐵路公路一站式發展
阿根廷牛肉亦係嗰陣時開始已經世界知名
足球只係咁啱帶埋去既副產品來
所以阿根廷喺上個世紀一百年前真係發達國家來

所見略同
要戰術有戰術 要技術有技術
仲有有線eurogogo嘉年華華同首鳩歌

係 拜亞除手套

佢都係喺普素家族三隊閪波度做人球架啦
唔踢屈碌柒咪踢烏甸尼斯囉
咪話我睇死佢
格蘭納達升返上黎西甲佢又借過去架啦

列卡度

根本唔夠班

就係呢篇
烏拉圭上世紀二三十年代足球興盛，都係因為佢地嗰陣已經肯用黑人球員

18年係克羅地亞強運
16就係葡撻超強運
srna鐵血隊長

00年先係拜亞 好似係

其實我覺得西班牙連續三次冠軍
最好睇就係08果隊，之後可能自己唔中意巴塞
覺得無08咁有機動

雖然我一直覺得世青參考性不大 （除左07年智利）
但都會期待下委記今屆
加上分組對手唔強
8強唔難

委記同秘魯 同組不過我覺A組 三隊出線不成問題

06世盃捷克入局太慢 加納快刀斬亂麻ko佢
意粉就唔洗講

我寧願睇辛拿單防中
2010 12 符籙到爆
7場先入得8球，影帝沙比完全無創造力，輸比swiss，對智利人地紅牌(韋拿笠入係咪呢場)，對巴拉圭好彩卡度素，對荷蘭好彩洛賓，對德國都係靠球12碼

如果單防，Torres 唔fit 擺法比出黎都得啦，法比落親場隊波都好sharp, 影帝沙比就成日塞車老鼠拉龜

對加納無真高拿巴路士好傷
最後一場baros出到又唔fit

argentina steak

sor 記左波圖拎歐聯個龍

個天都幫美斯

迪保斯基出雙防中

不過証明大賽唔多唔少都係靠啲運仔

唔覺

係咩 以前賭早場西甲覺得佢carry成隊格林納達

同路，阿拉干調校嗰隊西班牙真係好強

要睇隔離兩組第三名搞成點嘅咁

原來係咁
而家呢隊烏圭又唔多黑人

2010叫碌
但2012唔係啦 係玩馬騮搶波玩到對面無波踢嗰下悶啲
拿 講好睇又真係08嗰隊最好

exact7ly
08個隊真係漂亮足球
10就變左入完一粒鳩猜（多得瑞士贏佢地令佢地開始踢穩陣波）
12年分組對意大利上半場超精彩
但決賽意大利不堪一擊
其他都無咩印象了

佢教番既話2010應該輕鬆冠軍
迪保符籙到 仲輸比睡士

最efficient入波最多都好似係呢隊

2010其實對swiss已經鳩猜，猜到輸埋

偏偏尼古科單刀都入到，洛賓兩球都入唔到

但2010嘅荷蘭係我印象中最難睇嗰隊
但成績最好

德國2010先最值得冠軍

尼馬收咗皮了

係好難睇同埋好多Dirty Play

防守係唔錯穩陣既, 但進攻就近乎0配合天材波咁

果年史奈達 完全係作為一隊防反球隊入邊既攻中應該點演繹 加上老將既餘暉

仲-6多個12年歐國
10年就洛賓、12年就拿尼
迪保斯基兩大恩人

般奴艾維斯

最大問題係兩年前歐國盃雲巴士頓教嗰隊望落吸引好多
但就比艾沙雲打爆左

其實嗰幾屆雲佩斯as a centre forward作用係比人underrated嘅

佢感覺上唔似中鋒 但我唔可以話佢係前鋒 好難定義佢呢種

唯一一屆VDV同史奈達夾得好

10年世盃 其實好高質好多世界波 雲邦賀斯果球真係睇到我眼都突埋

你有冇睇架 果年悶到嘔 最小入波果屆

18年世盃, 最多入波, 好似得1定2場無入波

世界波王係科蘭囉好無

入得多又唔代表好睇

佢真係

果年個波好鬼飄

科蘭都係 食左藥咁

係wo講講下先記得果年唔知話個波好輕 用咩物料整 龍門好易甩手

10世界杯可能讀緊IVE放緊大假
我幾乎睇足64場，所以好有記憶

我都係

近乎睇晒

btw 如果有moment of match 我會揀so9護空龍果下

果陣中學場場睇晒幾爽

係12碼又真係唔入

之後嗰一年既美洲盃先過癮
我嗰年開始喺狗會開acc 阿根廷巴西踢到好閪 累我輸撚曬我入落去諗住劏狗會嗰幾舊水

世紀一撲

買盤 美洲盃以往跟唔跟盤開？

唔撚記得啦 嗰陣啱啱玩都唔識買 淨係記得阿根廷巴西係咁和和和

如果跟盤開就發達 好似澳假咁正路

佢浪費好多機會
如果唔係贏左可能

簡直係經典中嘅經典

嗰屆佢做中鋒開路做砲台 係入波欠奉
比人under rated 我都係後尾再睇返先發覺
嗰屆入波主要係後上既史奈達

烏拉圭重返國際頂級舞台呢一球手球好緊要呀

嗰屆上哂身，諗住金球有頭三
可以同史奈達爭

同18年基奧特幫麥包比基沙文開路，有異曲同工之妙

但浪費左唔少機會好似

10個RVP好似傷完無耐
其實RVP成世人踢過06 08 10 12 14
係得14果屆係入得多波
12果陣同獵人吹到兩支大炮，點知…

hunter咁多年都係佢後備，可能得一兩場大賽正選(分組賽第3場) 2014直頭無正選過

佢成世人差唔多屆屆都係提早收咧之後大賽出番 阿記幫荷蘭養人。。

Vps成世人全盛得兩年半

阿記白養人

hi I am new

Welcome to Copa America 2019

尼馬強姦單野有片流出

佢似比人裝彈弓多啲

不過佢而家可以專心處理呢單野了

未睇片 不過幾難甩

話巴西無尼馬會好d果d肯撚定無睇巴西d波
次次無左尼馬都食晒屎

睇左片覺得甩到

波台係咁

好似唔係老強，係尼馬想環保，個女仔唔肯

咁最尾點?

都算老強啦

如果日本贏美洲杯會點

呢個南美足協都答唔到你 冇試過受邀球隊拎

受邀球隊實力最好都係毒梟 拎過季軍

講真啊，尼馬明知要踢國家隊，行為檢點少少
朴野踢完美洲國家盃先慢慢朴都未遲

你個名

其實無咩問題 獎照頒
只係呢個可能太無可能

卡塔爾拎南美洲國機會高過日本喎
不過機會率都好低

我寧願信玻利維亞贏都唔信呢兩隊有機

1-7 個場已經係
無左佢連組織都有問題

Btw 又可以留多一年PSG

見琴日打巴西主場都係輸兩粒/四六波
可能日本出full team都贏唔到

贏唔到係正常

根本佢就係核心圍住佢黎做

講真巴西除左佢仲有邊個有世界級做波能力?

古天奴係時候做巴西真核了

典解疤區啲手畜入曬來

巴 = 南美兵

秒咗條契弟

今年其實真係最大機會…

都要之前有位手足捉到佢錯處先得

爆閘

估算今年南美盃隊隊都防反，1比0或0比0多

球場實有支主攻 冇可能兩隊一齊棄球權

都可以兩隊一齊妹下妹下，之後完場

有分數要搶 呢個好哲學性 就好似冇足球員鍾意坐冷板

淘汰賽就另一回事
死球偷雞, 無就玩加時十二碼

換轉角度 實有強弱之分 有邊個唔想九十鐘內解決對手

但穏陣行先
悶局多

亞軍廷

少冒險性既傳送就一定 球權邊個都唔會想失
由其歐陸化既足球 果種風險計算既踢法

哲學討論題: 其實球權係咪真係咁重要?

摩佬 迪甘斯話你聽唔係咁重要 但承受風險大 球權係自己手代表佢唔會威脅到你

唔同時代的人的，答案都唔同
2010年西班牙就有控球權好
2018年法國話無控球權，防守反擊好
唔同年代唔同答案

其實真係睇趨勢 每一個世界盃冠軍代表一個足球戰術同體系成為主導潮流 上年法國淘汰賽 贏既控球率唔過5成但佢贏左場波 但法國既人腳話你聽 我棄球權踢防反失球少係因為我中場有兩個 癲佬 果兩個癲佬coverage 大 有效減輕防守球員壓力 換轉角度講 棄球權打防反都要有本錢 唔係隊隊前面 都有基奧特做支點set波比兩邊 包皮同基士文去跑 所以你見好多弱隊多數有防冇反

10年西班牙傳控既4231 講求對球權既控制 果陣球權就好重要 因為西班牙有好多護球 短傳好既 呢d人係幫助鞏固球權既人 同埋4231 設計出黎就係好適合打各種戰術

2019利物浦踢歐聯決賽
都係明顯較小控球權
諗起2010國米都係

2014年既德國 反而 好難搵到確切歸類果種踢法 多板斧 左右兩邊好機動 唔會候過多既控球拖慢節奏 短傳一兩腳快既區域滲透直接打穿條防線

有錯請指正 小弟見識有限 波齡唔深

似係傳統德式機動足球同哥式傳控足球之間徘徊?

今屆路維就high上腦諗住砌底行控傳結果就

更正確講法係 利果種防反唔係縮後黎踢 係直接由三前鋒同三中場 同後衛線 推前 去做好有層次既高位逼搶 係前場做緊逼 收窄對方後場傳球既路線 焗對面踢長波 或者逼失佢 直接前場就做反擊 但當然呢個踢法好燒體能 所以高普 教多仔巔峰一年就沉晒 你見高普 教利 今年開始 贏緊一兩粒就收油拎個球權妹 係因為冇可能全季雙線作戰場場高位逼搶九十分鐘 關鍵既比賽 早段要快開紀錄 落後既時候先會拎呢種踢法出黎

拖慢晒節奏 轉邊拖泥帶水 控多兩腳 慢慢轉 人地條防線都對晒位 路維以為自己班波踢到 人

印象中近年呢種踢法源頭好似係13宇宙拜同施蒙尼馬體?

定高普多仔早啲?
果時無乜睇多仔

近十年相近既戰術、應該係09巴塞
全場壓迫戰術衍生出黎？

你咪話
十幾年前見識少
睇到肥賓猁對奴奴轟
先至知道真係有呢啲閪波
大家都唔要主攻 唔控球
等反擊 搏亂 陣地戰是撚但斬鳩射完左個回合

巴係前場反搶拎返控球再造波..

但前場壓逼+後場收縮防線 防守反擊呢個雙線既防守戰術印象中就係宇宙拜同馬體見到 (主要其實係針對巴.)

其實tikitaka 都係係前場緊逼元素 tikitaka 有個好致命弱點就係 後防都要壓前係現位幫波 一失波比人防反效長波就追唔番 所以哥狗有兩個解決方法 一個係有個閱讀球賽好好既防中 最完美演譯哥狗想要既防中 影帝 第2 就係好出既six seconds rule 要求前場失波係6秒之內搶番個波番黎

最好仲有個sweeper keeper - Neuer

哥狗套體系個弱點係冇得解決只可以 減低個危機出現去到最低

ALL IN 美欺隊有冇得諗?

冇 今年將會係秘魯

歡迎加入秘魯聯盟

唔好做傻事..

任何戰術體系都有弱點ga la..

尼馬傷左之後馬會個巴西拎冠賠率由1.82回到2.15 阿根廷由4.1跌到3.7

哥狗果個太明顯 所以你見 哥狗教親既隊一踢逆境落後就係咁失

巴西冇屁馬都真係小左一路進攻

我買烏拉圭秘魯位置Q
冷敲委記有P

巴西既進攻集中係左路嘛 以前係細佬加尼馬 邊路發難 右邊用法格尼穩陣行先

委記都拎埋出黎 智利巴拉圭睇黎谷底 冇人講起

分散可能更好呢

都係最多亞軍止步..

今年呢隊閪波入到四強當贏左要行勝利巡遊la..

名巴 燈亞軍不遺餘力

其實咁
對上五屆
04 07 15 16 呢四屆都係亞軍
只有11年八強止步
往績

又同埋好多時世界盃表現同自己洲比賽都唔掛鈎
所以我都幾相信佢地入決賽再拎亞軍唔出奇

搏隻冷馬啫
11年阿蘭高仲踢緊嗰次都入到四強啦

鋒線都仲係南美第一 爛船都有三分釘

但小花一落後就輸
博唔過

上屆世界攻力都OK ga..
唯一一隊入到法國3球, 但後防..

巴西冇泥馬打得更整體-其實係好事。

標題👌🏻，南尾d球隊，真係跌出了世界一缐

首先短時間內調整戰術唔係易
然後尼馬喺度巴西都一樣好整體
但無個核心擔得起隊波就係無

冇尼馬個左路廢左一半重新汁個又好難泰迪都好撚頭痕 冇一個吸引3個防守球員既攻擊手

泰迪個能力我覺得OK既,
不必好perfect但佢應該調整到, 不過好似己經無晒熱身賽畀佢試?

仲有場 補選都頭痕 巴西唔缺鋒線球員 係要短時間調整戰術 諗選咩人果一場熱身賽就要試

有一場洪都拉斯

其實Richarlison左右都打得
Neres左腳踢左路都係一個變化
而Everton太少睇巴甲唔熟路就唔知了

tite最撚on9係場場都用死個11個
1至11號

泰迪只換三個位 右中場 前鋒 同左閘

印象中愛華頓好似係一腳超人果類

睇死佢出耶穌正選

更正 又係d好扭得咁巴西仔有尼馬feel 我記錯人

巴西係唔係仲未選替補

Neres唔係左腳打右邊咩？

尼馬強姦唔洗你教

相信古

朴

肯選moura未

講起neres，成班人見ajax 咁勁就話荷蘭euro大熱,屌ajax前線全部都係外援，hunter又退出左，要用到babel

其實佢幾好呀

btw除左屁馬 古 之外仲有邊個有咁上下能力做到pkaymaker

佢唔算PLAYMAKER啦

我意思係大概做到playmake 個工作既人la..

neres好慘 次回合賽前先傷
原本有佢屈速熱刺好難有機會

dolberg無用
不過95分鐘失波後防問題大d
deligt又閘唔到

有佢多個進攻點可能一早殺死場波
dolberg果場真係廢架

佢今屆都無左正選

Tadic勁到搶埋個9號位，攞曬神射手+助攻王

我果陣以為佢去五大聯賽點知去左荷甲

我心諗有英超唔踢踢荷甲

點知差d歐監決賽

今年Ajax 果D超頻足球真係好癲 係屌打祖同皇馬

其實都吊打刺, 係2nd leg下半場先黎收皮..

一般來講係
但係佢有時去左邊都做到野

Dolberg打歐霸拎亞軍嗰季彈起好似係
之後撞曬牆不進則退

其實佢係荷甲起朵先
喺英國撈咁耐都無得發圍一路踢修頓
難得有隊荷蘭班霸要佢
寧為雞首 好正常啫
點估到踢到最後做埋神射手歐聯入埋四強

際遇好難預料30歲先成登上巔峰

傷患

之前踢邊隊?紅星?

95分鐘輸比熱刺好撚唔抵

FK Vojvodina 青訓
去荷蘭踢格羅寧根、川迪先去修頓

偶像

j死
一年前比皇馬放棄
一年後國米三冠功臣+世界盃亞軍主力+神射

葡萄牙12年歐國踢得好過16
係衰左4強射輸十二碼比西班牙

但作為橙迷我真心唔鍾意佢踢國家隊
只係14年比較Sharp 其他大賽隱形

一手打碎左非洲第一次入4強ge夢

巴拉圭一場不勝拎亞軍

果年加納堅勁

分組出左局啦如果16隊

2006 ok
入靚罰球

神鋒基恩由小學睇到ASSO

摩迪上年拎到世足
史尼達10年更值得

撞正兩個+巴塞狂牛癲鋒

洛賓

唔係兩屆亞軍咩

秘魯應該唔會卦
巴西更加要入多d波比主場球迷睇

條仆街國家隊好勁 但喺歐洲就中下遊級數

你要諗下佢10年做好多中鋒開路工作
嗰陣喺阿仙奴都係初初打呢啲位
後上有史奈達洛賓入到波就夠
而且嗰陣仲係玻璃人來

屌啦星
巴西阿根廷兩隊頭兩場分組賽都係和已經輸到我仆街
巴拉圭嗰陣都是馬天奴教
即係佢教波連拎三屆美洲盃亞軍

今年教邊隊

無啦玩完美職
阿特蘭大聯拎冠軍嘛
而家去左教墨仔

如果比沙路唔咁早退隊就好

睇好巴西
支持哥倫比亞同秘魯

荷蘭以後中前場世界級 後防垃圾級
而家掉轉
下年比利時啦

南美得10隊，排第四

下年先亂當打收成期既國家最後幾年 重整完既國家 掘起下年歐國盃七國咁亂

原來又係格羅寧根
呢隊野出左好多球星
哨牙蘇 vvd 洛賓

仲有威爾斯幫葡萄牙搞掂埋比利時

佢好有潛質成為非洲一線球星
可惜太早去亞洲踢
二黎又親手踢走非洲4強夢

輸比西班牙雙子都冇得講
輸比個年ge美朗真係..

唉
不過個隊比利時都鳩鳩地

咁當年美朗個人實力上係 > 史尼達

比利時垃圾la

佢話唔踢非國盃
總統親自開口挽留

輸比美斯啫
牙朗嗰年得第六

咁係應該計表現㗎嘛

細個未識睇波睇到好仔細
唔太識欣賞呢類好似基沙文咁ge踢法
純粹唔鍾意佢外圍賽入好多波
但決賽週唔會搵到佢

咁個人表現實力又唔差得過史

係球隊榮譽唔夠啫

btw史尼達第四?

重要時刻無表現
平日屈機夠死喇
咁多年都係同一個問題

有無諗過係好多球隊過份依賴佢一個人表現

當然佢有失準時候, 但佢比起絕大部分球員關鍵表現唔會叫做差la ma

我細個都覺得佢嗰陣荷蘭表現唔好
都係大個翻睇返發現

意大利 荷蘭失落左至少一屆大賽後都有新星湧現 看似復甦
英撚又係 連掃幾個青年賽冠軍 活力十足
法國 大熟大勇 睇下班人仲有冇心爭

德國 西班牙 看似回落 但新星都唔少 爛船都有三斤釘

比利時 黃金一代最後機會
葡萄牙 球王配搭一班潛質高小將 唔知會唔會係佢最後一屆大賽

私心想荷蘭表現好
睇好比利時

同埋希望波斯尼亞
北馬其頓
土耳其
入到決賽週

韋莫斯冇料
而家又搞鳩我隊伊朗

但個年綜合球會同國家隊 表現 榮譽 都係史尼達完勝啦
三冠王+世界亞軍

唔係好想爭論呢啲
但基本上其實就係美斯關鍵時刻表現好贏波大家覺得理所當然 然後輸波就話佢無表現而已

四強首回合贏三球 入兩粒重唔重要？
09 11 15贏歐聯佢邊個階段無交出世界級表現

以前睇波只識睇邊個入波同助攻
或者邊個鍾意玩花巧野

係個教練垃圾

洛賓正撚樣
單刀唔撚入
打破荷蘭宿命

仲要兩球

世界盃年唔睇世界盃
咁但係睇歐聯都係史尼達更標青啦

利申 史尼達死忠

當輸返轉頭嗰吓無表現
呢啲咪就係分野，有咩拗唔拗

10場有9場9分，一場4分
出嚟個平均數係8.5分
但就係嗰場，隊波就輸咗
出盡風頭但最需要企出嚟嗰時做唔到有咩好講

任何球員都會係咁

你太睇少傳媒做勢了
基本上足球世界個食物鏈頂層都係皇馬巴塞
國米喺嗰陣時哪怕佢係三冠王都一樣
睇下舊年摩迪就知咩事

何況嗰季世界盃始終係西班牙拎
巴塞嗰幾季比人吹奏到宇宙無敵
加埋兩個獎合併

最後得第四咪就係呢啲野加埋嘅結果
慘撚到米列圖連大名單都唔入添呀

問題係輸波嗰場美斯都唔會係4分表現
算啦唔想喺呢個post講呢啲

變咗所有球員遇到壓力都表現會差
既然吹捧到史上最佳，呢啲有機會被逆轉嘅場合
經常性無表現點講得過去

再推返上去本身話題
10年無論國家隊定球會都無理由好過史奈達喇

舊年Modric deserve 拎la

Milito 又係慘既

當年最合理拎嘅三個係史奈達、科蘭同小白
結果

u20哥倫比亞輸緊烏克蘭u20
再出局得返厄瓜多爾u20

真
即係以前細個啱啱出來嗰陣覺得羅賓奴好勁
睇睇下大個啲已經覺得唔對路

你真係當沙維係流架喎

Btw 科蘭有個世界盃金球已經好好

巴西球員天賦好好
18，19歲有射術同走位
但係一到24，25歲有錢開始迷失

係任何球員都會有因為表現差而輸波

當係9場9分, 1場4分

4分果場贏波咪無野囉, 4分輸波就變左有壓力表現差

咁究竟個分野 / 判斷準則係球隊贏/輸波, 定係根據個人既場上表現?
定係句野有些少倒果為因?

沙維 > 小白la

Forlan 點可能上到3甲

頭4 Xavi 小白 Sneijder Messi 係合理, 不過個順序係點就真係

唔自律無法

羅賓奴有撚射術

咁queiroz去邊

仲有卡度素

佢有射術應該上到頂級

証明個天都要畀狂牛

其實牙朗4強決賽入唔到波仲要失埋蹤都捧歐聯
美斯比好多keypass入唔到波就出局
咁係佢關鍵時刻無表現累球隊輸波丫
定係因為無人分擔佢所以佢一入唔到波就輸波?

完全倒果為因
佢大戰輸親波都入唔到波，咪即係佢唔入波就無人入到

迪保超強運

我個人覺得最值得捧盃係
2006 法國
2010德國
2014 阿根廷
2018 法國
2014

我夢想係有錢可以迷失

祝大家都可以

同我想講既野差唔多

不過唔好誤會我唔係針對美朗二人.. (佢地只係例子, 無計佢地太受人注目)
係講緊成件事..

2014德國都值既..

斜恩=2010洛賓

但個分別係朗仔專心做收割者
美要做埋波

但世人只會用入唔入到波黎=有無表現

其實我同樣替小白沙維覺得唔抵
西班牙拎世界盃
點解係美欺世足

阿朗抗壓力高美欺幾班

世青指標性好低 輸左都冇所謂

非洲 亞洲都贏過世青世少冠軍
非洲仲係冠軍大戶

你肯定牙朗次次都有表現?
無表現個時都有隊友入埋佢個份姐

仲有入唔到波唔代表無表現既

哥倫比亞

Good point

有d媒體話
次次輸波個時都無波入
屌你啦 次次一唔入波就輸波 其他人呢?

14年世盃8強, 長期替死鬼斜恩入波
球神單刀射失

倒果為因喎

11:06
單刀唔入, 唔係靠替鬼斜恩

依樣預咗 簡單講句球隊唔well-balanced好難發揮欣賞你同名井南同獵鹿見解 唔想轉移視線，大家繼續美州盃討論

法國:阿

4:3果場追和同曾經反超前

Di María Goal 41'
Mercado Goal 48'
Agüero Goal 90+3'

小花呢

從來踢波都係一隊整體既, 就算你講咩歷代球王都係咁話....

其實有時都諗緊其實一個球員個影響力可以幾大, Top Class球員差距其實可以有幾多..
有時覺得可能未必有想像中咁大..

你竟然敢拎呢場黎講..
2 Assist wor..

你拎冰島果場都仲話呀..

btw不如講番美洲盃..

球王 係時勢做英雄(肥馬比人吹左手球既話，依家可能已經唔係球王)，同埋唔同網球，一隊波11人要有隊友分擔，隊友亦可以令個皇牌變得更強

團體運動太多factors, 仲要踢11個，唔係踢5個。

呢場關鍵應該係柏華世界波

金章安頂尼馬個位

絕對係..

同埋阿根廷防守真係流..
法國加壓係放波係兩邊出多啲波阿根廷己經頂唔順.

都合理既

比利唔係最尾屆世杯對波咁撚勁好可能地位都去唔到咁高..

moura

未必架 2比1lead住法國可能會急

偏偏咁快世界波迫和

慘

08年土耳其真係好神奇,尤其反cup格仔嗰場
加時臨完場格仔入波先,以為絕殺
點知加時補時土耳其入波扳平,最後射贏12碼

講開又講,格仔屆屆歐國盃都幾無運
08小組贏德國,但淘汰賽咁樣輸
12年同意、西同組,僅輸意一分
16年小組贏西班牙,但淘汰賽輸提子

出面班花迷日日吹噓史上最佳，之後就團體運動太多factors
對猁嗰場，自己去到門前都唔射怪得邊個

連續兩年俾人反勝，次次都講成係隊友食唔出佢俾嘅機會
好似小花完全無責任咁

係，足球本來就係團隊運動
總有輪流Carry嘅時候，但每次出局嘅比賽都企唔到出嚟
俾希望、士氣球會，咁點呀

如果南斯拉夫仲係度

半場換Fazio

對提子中楣之後比人反擊
結果提子冠軍

2018算係個天比番佢地一次deep run

呢類踢法有啲前三奪歐聯時期嘅話皇馬
唔係一味控球,又唔係淨係防反
進攻多板斧,全隊多跑動

1. 出面吹係出面既事, 更何況史上最佳=/= 一個打晒..
2. 無講過無責任, 但你可以睇番場波進攻端上巴差不多所有機會佢都有invlove到 (唔係佢造出黎就係佢射, 仲要造出黎講啲都算係big chance), 佢點都唔係最應該mostly blamed果個ma..
3. 講番先, 我覺得美既弱點係氣場, 佢帶唔到個氣氛可以令到成隊波搏命落力啲去踢.., 不過你講到輪流carry, 我地咪就係講緊差不多次次都係要美斯carry, 其他人呢?
(eg.講番今年歐聯, 巴淘汰賽入12球只有兩球個play係美斯無直接involve到既, 咁都唔夠)

至於你講次次出局都企唔到出黎之類...每次比賽只有一個贏家, 咁係咪其他所有球隊既球員都無表現?

其實所有球隊都只係等一次機會..

就算講提子, 04亞, 08八強?, 12四強, 其實成個generation都係等16呢次機會..

Rojo黃左la, 份人又魯莽..

南斯拉夫傳統上都係足球強國la..

感覺上世界盃入決賽對小國既影響可能仲大過歐腳盃冠軍

2018就走火入魔
萊斯既世界盃咁樣比鼻屎搞掂左

出局企唔到出黎，企出黎交兩個assist都輸，咪就係後防做唔到野

歐洲巴西

補選左金章安

係以色列渡假 比人徵召

哥倫比亞既毘迪路仲有冇入選
以前話好勁

今次冇 佢球會呢家應該仲係河床

認同。

有個現象都好過癮，美斯中兩元帽子戲法，甚或一場兩三個助攻，大家都會視作等閒，覺得理所當然咁。

利申：唔會用任何球員同美斯比較，因為球技上真係難以企及。

08年歐國盃佢贏完德國之後變左奪冠熱門之一

點知比人反絕殺

個時冇裝收費電視
聽新城電台直播
場場土耳其都講到好精彩
（對克羅地亞個場加時之前係悶戰黎）

所以佢地上年世界盃一野拎返晒d運

冇得如果
講蘇聯都有得講如果
巴爾幹入面太多恩怨情仇
正如你唔會話中國同香港夾埋一隊

以前Zagreb Dynamo 同 紅星踢親都打交

捷克斯洛伐克
佢地兩樣都做到

又唔太認同
始終有個冠軍容易讓自己讓下一代記住

克羅地亞人 唔會記唔住。。。
小國

季軍都好記得

土耳其傻鳩波來
場場反cup
成屆歐國盃領先嘅時間可能仲少過我食兩支煙

Deer巴原來同我一樣都係煙剷 經常性係屋企飲住啤酒食煙睇波

出面吹係出面嘅事
咁小部分激進伊斯蘭恐襲都係好數
歐洲做咁咩驚班難民

講到一早已經超越比利、肥馬、施丹等
係技術好好，但你都識講帶唔起隊波
06年有施丹同之前施丹退隊兩年嘅法國就係好例子
法國本身人腳唔好咩？唔係！
但就係要一個關鍵時刻企出嚟話俾隊波知
有佢就無問題嘅球員

你話佢唔應該係mostly blamed，partially right
一嚟佢係隊長，如果真係隊友做得唔好係咪要鬧
士氣差係咪要提振士氣？
又學你講，大部分波都經佢造，係咪可以自己去？
一球都收猁皮之下，連續兩年被反勝，唔怪佢

二嚟佢係頭號球星，好似阿仙奴嘅奧斯爾
係咪表現最差？未必，可以係隊友食唔出
亦可以係隊波人腳根本就唔夠水平
俾人玩到波皮都掂唔到，但一樣俾阿迷屌到反艇
點解？因為作為頭號球星、最高人工嗰個
就有更大責任去做更多
既然話到班隊友咁豬都射唔入，咁你射入佢囉
講到防守咁差，跑多啲返後幫手
好摩佬咁泊架巴士喺後面，總唔會狂失喇掛

嘩講係噒唔公平？係
但世界有公平？
10金球唔係史奈達、12唔係沙維、13唔係列貝利？
人工為何要高過其他人咁多？
既然球隊好嗰時，幫佢攞盡榮譽
咁球隊差嗰時，自然亦反過來首當其衝
對美斯好、對C朗好、定施丹、細哨好，都係定律

屌佢，咁撚鍾意Foyth.

請教有留意南美聯賽既巴打，Guido Rodríguez 同Martias Suarez有咩過人之處？

我少飲啤酒
通常roll飛煙飲啖威
跟住恰撚著

手roll 好麻煩 我懶得制 話時話 睇下阿根廷個名單又醒起個河床既干沙路馬天尼斯

捲煙麻煩但入喉順好多好食好多

Pity Martinez唔是去左美職啦咩

係呀 但佢應該值得入選 去左美職阿特蘭大聯

我都唔明
揀後生仔中堅不如要Lisandro Martinez啦

Guido Rodriguez 好似係啲攔截好嘅防中
但佢好似喺墨仔搵食 無乜睇過

Matias Suarez就喺河床都唔覺佢勁

屌，養Foyth留返比肥普搞啦。

防中有無更好既選擇？

屌，條友又唔快盤球又唔勁，做乜鳩。

Paredes囉 都係佢架啦

屌 原來Guido Rodriguez 遠射好勁

腳腳七注。

穩打穩扎，前面等美斯阿路搞就算。

個年四強點晉級決賽？

因為佢地仲未拎到歐國盃冠軍

對捷克個場大雨到個波啜晒地

其實4強對德國佢地都好有反cup味道
不過拿姆趁住卡森李察士訓左係地下發動進攻絕殺

我皇簽左世三 今朝起身成地都係

比人反絕殺

但係土耳其永遠入唔到世界盃。。。

你其實捧邊隊 貪得意問下

土耳其入一次拎左第三咪算係咁

94 98 02 呢三屆世界盃四強硬係有一兩隊非傳統強波入左去

我無留意 原來已經踢左尼加拉瓜嗰場友賽
美斯過人入波好似打機啲一星電腦咁輕鬆
雖然對手真係弱得太緊要

艾達杜蘭一次世界盃都無踢過
紐尼仲慘 踢得半場大賽 如果佢代表德國既話已經踢左euro12正選

皇馬 仲有鹿島鹿角

世3條撚樣
轉頭就發脾氣hea踢啦

入決賽

原來係咁
烏拉圭啱啱嗰場3-0嗰球係Federico Valverde遠射

其實踢隊咁廢既做友賽有鬼用咩..

刷自信

一踢番真軍好易適應唔到..
同埋踢廢既唔會知自己隊波弱點..

上年先奶過一次野..今年又黎.

南美都有既 國體會 鍾意睇國體d防反

刷數據贏阿朗

咪係，自己應該點踢都未摸熟，一對成咗形既球隊就亂撚晒龍。

佢哋肯定係臨時臨急約
有啲實力試下嗰啲波約曬人
同時間歐洲啲波又開打外圍賽唔得閒so你
咪搞成咁

其實10,18都有非賽前大熱嘅球隊入4強
不過無94咁顛,又瑞典又保加利亞

真路拿玩波，做就左史代節哥夫做球王
唔係佢，史連世界盃都無得踢

瑞典個歷史都強過保加利亞 近代都有啲球星出下
起碼近幾屆世界盃都會見 仲出到淘汰賽
後者真係得Stoichkov Penev Balakov嗰代
之後得貝碧一個而家搵個up得出名都無

我老豆由七十年代捧西德/德國，1994睇到媽媽聲

Uncle94 98應該都屌曬鬼啦
講開老豆 我老豆以前成日吹奏告魯夫

98一味話法國好彩/巴西假波囉

睇片告魯夫係好撚勁既

98 00 最好彩係 最強個隊荷蘭 倒在12碼上 法國唔駛打佢地

對意大利法定時間兩球12碼唔入，之後互射12碼，都輸。。。

講實力

2006個隊法國絕對>1998
1998個隊大部份都仲係法甲班底

巴塞DNA

下？
點計98個年齡結構都好過06啦
06係老坑波搭兩件後生仔 中生代當打之齡嘅無幾多個
拖丹杜林巴夫斯馬基里尼全部30+
韋拉享利沙洛加拿斯貼住三張野
係列貝利23 艾比度同馬路達26比較好啲
當時唔係拖舟入左淘汰賽場場標童上身
有撚人會期望呢隊老坑波入到決賽咩

同埋98嗰陣 李沙拉素已經喺拜仁
Deschamps同拖丹係蛆做隊友
佐卡夫迪西里分處兩個米蘭 杜林已經踢帕爾馬
韋拉比堤就阿仙奴
即係大部分正選都出左國搵食
係享利澤楷仲係摩納哥新星 同埋皮利斯仲喺梅斯
巴夫斯白蘭斯就算係法甲佬都係成名已久
前鋒就不要提 全都是垃圾

油濕機=澤楷

法國98 踢出黎 場場老鼠拉龜 16強 加時8強又12碼

柏天話
抽籤做手腳 確保決賽先有可能對巴西
巴西決賽無拿拿失準就唔知

Sources: 維基

荷蘭好慘

我想話世界盃
英狗咁多屆入過三次四強 一次奪冠
西班牙兩次四強 贏一次
烏拉圭同阿根廷各入左五次 都各贏左兩次

但荷蘭都係入五次四強 拎左三次亞軍橙撚到

On 18 May 2018, Platini claimed that the 1998 FIFA World Cup draw was fixed to ensure France and Brazil could not face each other until the final if both teams won their groups.

咁好簡單
主辦國同衞晃冠軍一上一下

#OFICIAL | Yeferson Soteldo sustituirá a Adalberto Peñaranda en la
@CopaAmerica
.

Peñaranda原來傷左
召喚左Soteldo頂上

委內瑞拉消息

最好波個個傷左

巴西夠係

個個有邊次唔傷

舊年世界盃
16年奧運
13洲際

除左02年季軍之外 54年都入過1次

嘩美國比委內瑞拉炒三蛋

Rondon

那邊廂巴西都輕鬆贏緊洪都拉斯2-0
出左Neres同Richarlison

埋單七球

而家有秘魯大戰哥倫比亞

秘魯有有球星

Btw原來波圖啱啱買左阿根廷個右閘Renzo Saravia

國家隊有個正常既右後衛會好好多。

巴西終於可以炒人七球

Now 有得播

佢好好呀 相對之前嘅Mercado我覺得

但洪都拉斯真係出名茅
Arthur又傷左

Salomón Rondon becomes Venezuela’s top scorer! 🇻🇪

推

仲有一個半鐘就開波
巴西對玻利維亞嘅揭幕戰

有陣未
但玻利一定點都死守 就算輸 都希望得失球唔落後太多

有冇link

我番來了 準備買波

愛華頓果個前鋒廢架喎

好心出單防中啦
洗乜咁多人hold波

同諗法 費南甸奴個位本身應該係保連奴

求link

LM

條鬼妹幾正

Now個旁述連續兩次噏錯玻利維亞做哥倫比亞

Thanks

巴西唔著黃色波衫

丹尼爾打依隊比佢抖下好過啦右閘位巴西無人到咁咩

右換法格尼 就唔攻

巴西都重係未識破大巴

轉左主場波衫色？

波利維亞22號中堅幾個關鍵閘波

竟然出綿奴

白衫藍褲好唔慣

以為契仔行先

中過龍未…

好似話紀念1919年第一次拎美洲盃

冇哂森巴味

古天奴返到國家隊都咁煤

利申買左巴西-2.5/-3 後悔中
想起八年前輸到仆街嘅教訓了

巴西埋到final third係咁傳中做乜撚
你法明奴又拉出來拎波
利尼斯又係走返出來
李察利臣挨到咁邊

你搵邊撚個頂

Metoo 差幾班波踢到咁

屌
咁嘅表現讓2.5/3低水?

巴西咁廢既

now係咪有個pass
點樣買？

打訂購熱線買

買左加比爾首發入球，結果後備

Nowe有無

Nowe唔清楚 因為用開now

費蘭甸奴同卡斯米路一齊閘曬
但身前個古天奴一樣可以無影
法明奴同利尼斯係咁喺兩邊half space拎波踢 無人入禁區一回事 古天奴掂下波之後都唔知可以做乜
淨係用來開死球咁

同埋其實巴西傳球都好多求其亂比嘅失誤

另外玻記中堅Jusino同左閘Bejarano都抵讚
仲有個14號Castro 有球閘斷再通坑渠好野

咪就係
屌啦星咁樣呃撚左我

比賽早次，李察利臣兩下中路扭波搏到foul
之後挨邊無晒

應該我地低估左玻記 防守唔錯

友賽法國嗰場，玩後場運地波上去，斷晒係咁被打反擊
今場轉晒龍門出簡單高波，安全好多

講真 冇尼馬差好遠

我估到佢硬淨但諗唔到主場作戰嘅巴西咁立
暫時睇無左尼馬真係好撚大影響
希望佢換下人可以破到局啦 救返我個-2.5/-3

Btw Bejarano同Castro都係效力強者

睇唔到任何一個中前場 可以做到尼馬係泰迪揮下發揮既作用

link都死埋

好清

Bejarano包好多波 閘晒咁制

唔係FIRMINO射12m咩

屌輸12碼

巴西1:0

其實古天奴球12碼都危危地

衰咩12碼

50年一次

巴西2:0

2:0

古天奴梅開二度

古仔已經兩粒

古狗又入

古仔

嘩 送個十二碼之後迅速屌兩粒

冇尼馬，解放咗古天奴

輸12碼洩左道氣防守散晒

解咩放呀
一球射十二碼
第二球斬撚左半場終於識走位入去頂

Btw -2.5/-3有希望

正常吖

最驚既事先開始 一球超人 唔撚入左仆街

衰手球
呢啲波根本睇var就會越睇越似犯規

改左例喇 hi到都死 禁區白色恐怖

換人牌係咪掉轉咗
紅9綠20

摩佬大巴足球可以收山

準備中風

以前國家打吡，皇馬啲球員會翹晒雙手去身後

我發覺呢個哨都幾肯吹
如果今屆美洲盃嘅尺度都係咁上下
咁對進攻嗰隊係著數啲
不過唔知是咪對巴西先咁好啦下

同埋南美無弱隊係堅
玻記打啲短傳配合起上來都有板有眼
腳法仲唔錯幾細膩

有VAR之後應該練下禁區射手

對破仔都要打雙防中

施華撻到攤攤腰

學之前基達菲對西維爾咁樣 爭頂特登頂落人地隻手

唉。。。唔抵

仲話歐腳盃難踢好多
阿爾巴尼亞呢d隊都入到

韋利安竟然著10號

金章安頂咗尼馬，著10號

靚波

歐國杯係擴軍之後入多左太多三流球隊

3:0

愛華頓有D料到

半格！

牙朗冠軍之路好難踢

你柒你神要做新尼馬

好野黎愛華頓係有少少尼馬feel

Now譯做艾佛頓…

出國就快

金章安

可能想分辨返間球會同球員啫

雖然華偷西亞都係照咁譯

仲要輸波都要谷上去攻就自然多空間比人反擊

唔咁樣都收唔到半格 雖然我睇係半格

驚險呀我嗰半格 雖然我都係expect收半格

一定係半格我睇3球開到冇四球 睇埋盤路 再估開得咁既盤 都唔會預玻記入到波

我就好少話跟住個盤路來分析
除左有一晚荷蘭打英狗之外
平手盤到臨開波變荷蘭受讓平半仲要低水
即刻轟落去

玻記攻力太疲弱啦 得個踢石家莊永昌嘅打前鋒

馬些路摩蘭奴已經多朝元老

有冇人買now pass

出左陣

唔出Josef Martinez

單箭頭我諗 佢都唔夠朗當爭

古華生性

秘魯goal

炸

祕魯d人比較老 下半場應該放埋josef出黎跑下

屌唔知醒無睇委記對秘撈

不過就可以睇阿根廷對哥偷比亞

報到

哥倫比亞啲逼搶做得幾好，搞到阿根庭組織唔到攻勢

阿甲龍

啱啱個球
阿根廷拍甩粒波2次都俾哥倫比亞攞返

阿根庭真係得意 又要搵美斯 key ball但又兩邊9斬入去 但前面係阿古路嘅矮仔
踢落去毫無障法

仲要有大巴拿同馬天尼斯唔用 用埋曬d濕鳩阿甲仔

阿根廷下半場踢返好好多
喺換走迪馬利亞用迪保羅之後
啲波開始去得到唔斷
但係比沙路入替洛迪古斯呢下就送左兩球波比人第一球棟喺度 第二球唔追 睇波

哥倫比亞都係呢啲爛仔波 大家鬥犯規破壞個節奏
以阿根廷無乜準備同哥倫比亞咁樣踢來講輸好正常

而且哥倫比亞同阿根廷已經係同組最難打嘅對手
巴拉圭實力唔夠佢地做 卡塔爾更加唔駛講

咁佢要搵人支點 撞撞下 Matias Suarez點都大份過Lautaro Martinez

最差係第二下換人 Pizarro位置感同比波尺寸都差過Rodriguez

無睇，想問阿根廷做乜鳩嚟

咁icardi點都勁過咩suarez啦

伊卡迪做G點分分鐘差過阿古路

但點都好過suarez

無咩嘅 比人吊個長波 一拎推大位一射無得救

佢揀呢個Matias Suarez都係貪佢大大份又跑得下拉到邊仲要死纏爛打嗰啲 唔會係正選用
係
伊卡迪實力一定高過佢
但正選前鋒已經有牙路

而且伊卡迪自己搞壇咁嘅大龍鳳斷送自己前途怪得邊個

卡塔好似係亞洲杯冠軍 d阿甲仔未必踢得過

亞洲同南美水平相差有幾多你知唔知

仲有今場正選得個龍係河床
右閘係競賽會 仲要已經簽鳩左波圖
仲有防中洛迪古斯係墨仔搵食囉

場場喺度阿甲仔阿甲仔咁吠 唔撚係以為柏列迪斯 路些素 迪保羅 Tagliafico仲踢緊小保加獨立隊定羅沙里奧中央呀？

但係實情真係唔理想 (由其上半場) ‧‧‧ 教練好似森柏奧利咁仲試緊陣同兵‧‧‧
可唔可以用返世界盃個陣，美斯打返翼，走美沙、走 Pavon、換 icardi、換 Dybala、龍門要返羅美路，試埋最後一年先換新血、試陣喇好嗎。

認真
無睇美洲盃
大家心情沉重
抽水都無心情

無人想知你有無心情抽水
更何況你不嬲都唔睇波

呢隊阿根廷打唔贏卡塔爾，都唔係咩出奇事

唔好成日Dybala icardi啦

再差極都唔會閪比卡塔爾囉

就閪俾你睇

我肯定你錯
有機會抽水既波
我會睇

阿根廷一出場，就證實呢個根本係阿根廷post

咁南美波多FANS係兩隊既啫

阿根廷/美斯多人留意嘛
咁我其實隊隊都睇 今晚會為左Berizzo睇下巴拉圭
聽朝睇埋蘇九

尋晚太攰，今朝起唔到身睇

比人屌阿甲龍個個係Armani ?
排左咩鳩陣係咁比人插

Btw - 記住，B組係唯一次名條線靚過首名既

真係咁撚廢

你含撚啦
花迷居然反花

B組次名唔易打喎
對a組次名
之後對巴西
決賽再對b/c首名

即是
小花隊
先對委/秘魯，再對巴西，決賽對烏/智

最勁既對晒

樂觀蛇是咪知道晒ABC組頭三名點排
同埋淘汰賽賽果

Want G 教下我地啦

係
今期另一個龍Andrada都係阿甲嘅踢小保加

Btw我好似睇美洲盃咁耐都未見過阿根廷喺分組賽輸波其實

第三名都出到線

球王美欺留力下場先大發神威

第3名冠軍
似曾相識

都係個句，寧願慢慢出狀態
上屆炒完智利墨西哥決賽12碼輸慘到